法庭指陳彥霖有否幻聽出現兩個版本 需由陪審團考慮

15歲少女陳彥霖死因研訊第三日，陳彥霖母親向法庭補充，去年8月她並無拒絕讓女兒往精神科診斷，當時是醫生致電她，指女兒拒絕往求診，她又引述醫生說，指女兒稱「成日聽到有把男人聲在耳邊說話」。

死因裁判官指出，相關醫生昨日作供時說，在排版上沒有列明陳彥霖有幻聽或幻覺的記錄，由於有關講法出現兩個版本，交由陪審團考慮。

另外，法庭早上傳召駐青山醫院的歐陽醫生作供，她去年3月曾應屯門醫院要求，到該院急症室診斷陳彥霖。她說陳彥霖當時平靜，說話有條理，沒有說與自殺或暴力行為相關的說話，但診斷她是患「急性壓力症」和「對立反抗症」。

歐陽醫生說，陳彥霖多次透露，不滿社工反口，延長她住寄宿學校的時間，加上她之前入住屯門女童院，因環境轉變而不開心，做過自殘行為。

醫生又說，曾經詢問陳彥霖母親是否需要帶女兒到精神科覆診，認為可以有較多時間觀察陳彥霖和給予意見，但陳彥霖母親拒絕。

醫師都否認咗 仲考慮咩

個社工有啲嘢喎，如果唔係寄宿嗰陣品行唔好，延長人哋寄宿時間係咪玩冋野。

仲要係
2個醫生都認為彥霖冇思覺失調
2個醫生！
唔信專科醫生的專業？

青山醫院兒童及青少年精神科醫生楊禹行指，陳彥霖在8月19日因將頭撞向牆及咬傷前臂等原因入院，判斷她為急性壓力反應及對立反叛症，但交談時認為她說話清晰，沒有思覺失調的症狀，包括無幻聽、幻覺等，不過其母親拒絕為她安排精神科覆診，又解釋雖然她聲稱腦海聽到聲音，並非好像如思覺失調病人般，認為聲音真實存在的來自外界，所以判斷她沒有幻聽。

另一位精神科醫生鍾加詠供稱，她於 8 月 21 日為陳彥霖會診。她當日亦診斷陳彥霖為對立反抗症，為她處方鎮靜藥物，供有需要時使用，但最終醫院急症室有無為她注射鎮靜劑，鍾則表示她並不清楚。

精神科醫生指陳彥霖交談說話清晰
沒有思覺失調症狀

死因庭開審 親人指行為異常
社工：陳彥霖無自殺傾向

【自殺之謎】同學力證彥霖失蹤前6小時仍興奮影相 無濫藥無異常 堅信彥霖非自殺

林鄭: 所謂專家同醫生

個仆街老母（真假不論）講大話有幾難 根本一心去抹黑死者

有幻聽就代表會自殺？

緊係信專業人士啦

信佢嗰個老母咩 ? 根本唔了解自己個女

可以賴哂落去囉

陪審團決定到d咩？
就算陪審團一致認為唔係自殺
咁又點？交返比班狗查？

醫生:陳彥霖無思覺失調
社工:陳彥霖無自殺傾向

個老母:理撚得你咩專家 我話佢有就有

同學都話冇自殺傾向

係3個醫生都話冇思覺失調

青山醫院兒童及青少年精神科醫生楊禹行指，陳彥霖在8月19日因將頭撞向牆及咬傷前臂等原因入院，判斷她為急性壓力反應及對立反叛症，但交談時認為她說話清晰，沒有思覺失調的症狀，包括無幻聽、幻覺等，不過其母親拒絕為她安排精神科覆診，又解釋雖然她聲稱腦海聽到聲音，並非好像如思覺失調病人般，認為聲音真實存在的來自外界，所以判斷她沒有幻聽。

另一位精神科醫生鍾加詠供稱，她於 8 月 21 日為陳彥霖會診。她當日亦診斷陳彥霖為對立反抗症，為她處方鎮靜藥物，供有需要時使用，但最終醫院急症室有無為她注射鎮靜劑，鍾則表示她並不清楚。

而青山醫院女精神科醫生歐陽穎賢今供稱，去年3月13日她於屯門醫院急症室病房與彥霖會診。彥霖當時態度冷靜平和，說話有條理、情緒穩定，沒提及有自殺或暴力行為，並否認有幻覺、幻聽或妄想症狀。歐陽指彥霖責怪社工不信守承諾，並延長她在寄宿學校的住宿時間。歐陽診斷彥霖患有急性壓力症，以及對立反抗症。

【自殺之謎】同學力證彥霖失蹤前6小時仍興奮影相 無濫藥無異常 堅信彥霖非自殺

個醫生都係假

陪審團應該全部換晒黑警

事實係冇幻聽 係咪幻聽就會自殺依個問題根本唔洗討論

林鄭柒婆：「所謂醫生專家抹黑中央」

1第一段
舊年8月，邊個醫生打俾陳彥霖阿媽，同佢阿媽講陳彥霖唔肯去複診？

2最尾嗰段
舊年3月，精神科醫生曾經建議送陳燕琳去精神科複診，佢阿媽拒絕左

如果搵唔到「打俾陳彥霖阿媽嗰個醫生」出庭作證，證明真係有咁嘅事，咁佢阿媽講法到底係唔係真？

一般睇戲 家人一定力撐死者唔係自殺 力證佢係正常 然後政府 黑警就會盡力抹黑死者
估唔到依個老母就調番轉

除哂衫去海濱公園爬過石壆出去跳海、無人見到、無人搵到啲衫、即刻燒屍已經答唔撚到

無可疑，屌你老母啦

老母幻聽

後尾有個筆友嘅父親作供話佢同周邊人講野 但周邊係無人

更正係同陌生人講野

LM等睇陪審團條底褲好黃